千萬不要買，次氯酸水霧化機

濃度太高會中毒，濃度唔夠根本殺唔到武肺

某大台日日叫人買

漂白水噴霧機

消委會冇做嘢

漂白個肺

市面上有許多次氯酸水產品，包括一些較昂貴的霧化機。但由於我沒有使用過這些產品的經驗，也不知道相關產品資訊的可信度，所以無法給建議。至於有關次氯酸水的有效濃度，我請大家參考Evaluation of sprayed hypochlorous acid solutions for their virucidal activity against avian influenza virus through in vitro experiments（通過體外實驗評估噴霧的次氯酸溶液對禽流感病毒的殺病毒活性）。我把這篇論文摘要裡的重點翻譯如下：

將次氯酸溶液直接噴在人造絲片上的病毒上10秒鐘時，100和200 ppm的溶液可以在噴灑後立即滅活禽流感病毒，而50 ppm的溶液至少需要3分鐘的接觸時間。 在間接噴霧形式下，200 ppm溶液在接觸後10分鐘內滅活了禽流感病毒，而50 ppm和100 ppm則不能將其滅活。

是，皮膚傷口的處理畢竟是跟皮膚預防性的消毒（如預防冠狀病毒）不同。只不過，有關次氯酸之應用於皮膚預防性的消毒，我花了十幾天，竭盡所能查到的科學資料，也就只有一篇2016年的論文：Seeking Clearer Recommendations for Hand Hygiene in Communities Facing Ebola: A Randomized Trial Investigating the Impact of Six Handwashing Methods on Skin Irritation and Dermatitis（在面對伊波拉的社區中尋求更清晰的手衛生建議：一項隨機試驗，研究六種洗手方法對皮膚刺激和皮膚炎的影響）。

這篇論文在介紹研究動機時是這麽說：「在依波拉地區，通常推薦的洗手方法是使用肥皂和水，酒精類洗手液，或0.05％的氯溶液。關於這三種洗手方法的安全性缺乏明確證據，導致國際準則不一致甚至矛盾。 無國界醫生組織建議使用0.05％的氯溶液，而世界衛生組織和美國疾病控制與預防中心均建議使用肥皂和水或酒精類洗手液洗手，並指出用氯洗手並不理想，因為這可能會導致皮膚損傷， 從而會增加感染的風險，因為皮膚破裂會促使病毒進入血液。 疾病預防控制中心和世界衛生組織還指出，頻繁使用任何洗手方法都可能導致皮膚屏障的破壞，並建議僅在沒有其他選擇的情況下才可以將氯溶液用於洗手。」

飲漂白水仲有效啦 仲平啲

諗起韓國霧化機毒殺事件
所以叫身邊啲人唔好亂買。

咁有用唔見你攞去亞博館賣

push